加泰case study 五毛工作手冊《網絡評論員工作指南》

五毛工作手冊《網絡評論員工作指南》

總則：網絡輿論戰爭關係到中華人民共和國國家政權的生死存亡。為了祖國母親的繁榮富強，為了中華民族的複興，每一個網絡評論員必須時刻準備著用自己的智慧 和艱苦勞動勞動保衛共和國的網絡防線。

基本工作方法：

1，在工作時間內必須每小時至少查看一次工作郵箱，時刻注意領會上級指示的最新精神。

加泰case:今次主題係加泰，唔係話個個有份參與討論都係，但五毛就有扮哂兩邊。

2，網絡評論員根據上級指示進行合作，根據工作需要，將由跨地區，跨專業的網絡評論員組成工作小組，執行特定的任務。在有必要增加人員時，上級替代其他小組抽調人員逐步充實 。

加泰case: 見炒得起個話題依家成版都係

3，基本工作方法：日常工作按照網站分小組，每個重要網站的有關論壇由一個小組負責。日常工作是按照總體規劃，維護正確的網絡輿論導向。遇到突發事件，則按照上級部門的 專門工作組的指令行事，暫時停止日常工作，把有關人員資源投入到突發事件的輿論指導工作。

加泰case: 同二，見到其他team例如獅鳥，裝修，蔡英文明顯少左人

4，網絡評論員要善於隱瞞自己的真實身份，必需有多個不同的網名，而且不同的網名要發表不同風格的文章。必要的時候，可以由不同小組成員製造網友辯論的假象，然後 由第三方推出權威的證據，把公眾輿論引導到第三方。

加泰case: 互推，拉，互鬧咩都有，勁多Solomon Yue (「權威」？第三方？）

5，某些網絡謠言出來的時候，必須盡快搜索到謠言的首發地點和首發人，然後勒令網站管理員刪除原貼，網絡評論員則復制內容，以不同的IP地址發表自己就是事發地點的 當地人的申明，然後由版主或以其他網友身份指出：他的IP地址不在事發地點，該消息純屬謠傳。

加泰case: 連仔: 搵到我當你贏

6，必要時可以製造更為聳人聽聞的假新聞，吸引網民視線，然後很快澄清該消息純屬謠言。

加泰case: 連仔: 「加泰舉蘇聯旗支持共產」vs 「蘇聯幫手打敗獨裁彿朗高」

7，某些論壇人氣不錯，網友信用度比較高，這時首先要做的是製造某種混亂，通過似是而非的文章進行轉化，跟貼作非理性的偶然曲解，製造誤會和爭辯，轉移網民關注 。

加泰case: 千面人「書面語達人」(曾開唔同post扮唔同陣營）撐加泰 vs 自稱微博文宣組（upload到微博？）殘體字寫手 「小碎步」反加泰

8，海外網站較難控制，當不能介入論壇輿論論的時候，可以採用大量短貼，無實質內容貼，非理性貼進行刷屏，令版面充斥無意義的混亂，使讀者失去興趣，從而達到避免 反動思想流通傳播的目的。

加泰case: 一版都係，好多人隨毛起舞

9，不斷學習，提高文字水平，學會使用不同的文筆風格寫作，善於模仿他人文筆，這是網絡評論員的基本功。

加泰case: 基本功個個case都係咁

10，學會與網友交流的技巧，與網友私下打成一片，獲取網友的信任，尤其是那些文章有影響力的網友。如果有可能，成為一些重要論壇的版主位置。

加泰case: 無版主，但有常客，例如「無人格的毒男」，「LILKN」，「Fast1XXX」（唔記得名），「沙田you」 仲有好多，佢地有各自橫頭

11，培養高超的判斷力，能夠在多個貼子中迅速找到真正有影響力的帖子和寫手，作為重點工作對象。

加泰case： team leader: 我要聽日9:00am 全版都係加泰，一個行動post都睇唔到

12，注意培訓政策法規意識，不可誤解當前的工作精神。注意吃透上級指示的近期發貼類型實例，融會貫通，舉一反三。

加泰case: 依家興用「投票」，「入黎駁我」，可以極快加Engagement

13，正確與原則性相結合。一定要製造真假難辨的形象，成為一個不容易被鑑別身份的人。另外要熟悉我們的觀點，更要熟悉對方的想法，知己知彼。

加泰case: 連登仔對港獨同加獨一定嘈到拆天，之前一直用「美國唔鍾意/民主及人權法案」Spin 舉唔舉美國旗，鶳唔鶳，裝唔裝修，依家照可以用，加埋Solomon Yue 都有出聲，功力倍增

14，網絡評論員要時刻牢記自己的光榮任務，不被困難和誤解障礙，不在乎表面上的面子，做到任何情況下不會真正被對方激怒，永遠保持理性，冷靜的心理。

加泰case: 五毛四個月黎訓練有數，同黑警一樣有ot收，你屌佢即係多一個reply，有乜好嬲

15，網絡評論員要站穩，頭腦清醒，在各種富有迷惑力的思潮面前保持清醒的頭腦，珍惜自己的政治前途。

16，網絡評論員實行小組監督和糾察監督相結合的原則。其工作成績由上級有關部門評估。

以上16條，是網絡評論員的工作指南。希望各有關部門認真學習，逐步貫徹，在“保先”運動中爭做先鋒。

加泰case總結: 五毛手足非常成功，加泰集會後睇下可唔可以繼續，定係要搵新topic

今日七點半 去英國領事館！